propHolds, notImplies

lean4/Cdclt/SmallCheckers.lean
@@ -1,2 +1,134 @@
 import Cdclt.Term
+import Cdclt.TermEval
+import Cdclt.Boolean
 
+open proof
+open term
+open rules
+
+def Interpretation: Type := Nat → Bool
+
+def allOnes : Interpretation := λ _ => True
+def meaningOfLife : Interpretation := λ x => if x = 42 then true else false
+
+open Functor
+
+instance : Seq Option where
+  seq f a :=
+    match (f, a) with
+    | (some f', some a') => some (f' a')
+    | _                  => none
+
+@[simp] def bimplies : Bool → Bool → Bool
+  | true, false => false
+  | _,    _     => true
+
+#check Option.map
+
+@[simp] def interpTerm (f : Interpretation) : term → Option Bool
+  | term.const   i  _  => some $ f i
+  | term.not     t₁    => (λ x   => not x)        <$> (interpTerm f t₁)
+  | term.and     t₁ t₂ => (λ x y => and x y)      <$> (interpTerm f t₁) <*> (interpTerm f t₂)
+  | term.or      t₁ t₂ => (λ x y => or x y)       <$> (interpTerm f t₁) <*> (interpTerm f t₂)
+  | term.implies t₁ t₂ => (λ x y => bimplies x y) <$> (interpTerm f t₁) <*> (interpTerm f t₂)
+  | term.xor     t₁ t₂ => (λ x y => x ≠ y)        <$> (interpTerm f t₁) <*> (interpTerm f t₂)
+  | term.eq      t₁ t₂ => (λ x y => x = y)        <$> (interpTerm f t₁) <*> (interpTerm f t₂)
+  | _ => none
+
+#check interpTerm
+
+#eval interpTerm allOnes (term.xor (const 2 boolSort) (const 1 boolSort)) -- some false
+
+def propHolds (t : term) : Prop := ∃ (f : Interpretation), interpTerm f t = some true
+
+theorem notImplies1' : ∀ {t₁ t₂ : term},
+  propHolds (not $ implies t₁ t₂) → propHolds t₁
+    | t₁, t₂, ⟨ f, h ⟩ =>
+      have p: interpTerm f t₁ = some true :=
+        by simp at h
+           cases r: interpTerm f t₁ with
+           | some val => cases r': val with
+                         | true => exact rfl
+                         | false => cases r'' : interpTerm f t₂ with
+                                      | some val => rewrite [r, r', r''] at h
+                                                    simp at h
+                                                    assumption
+                                      | none     => rewrite [r, r', r''] at h
+                                                    simp at h
+           | none => cases r': interpTerm f t₂ with
+                     | none => rewrite [r, r'] at h
+                               simp at h
+                     | some val => rewrite [r, r'] at h
+                                   simp at h
+                                   assumption
+      ⟨ f, p ⟩
+
+-- theorem notImplies2' : ∀ {t₁ t₂ : term},
+--   propHolds (not $ implies t₁ t₂) → propHolds (not t₂)
+--     | t₁, t₂, ⟨ f, h ⟩ =>
+--       have p: interpTerm f t₁ = true :=
+--         -- by apply contradict
+--       ⟨ f, p ⟩
+     
+
+/-\ axiom modusPonens : ∀ {t₁ t₂ : term}, \ -/
+/-\   thHolds t₁ → thHolds (implies t₁ t₂) → thHolds t₂ \ -/
+
+/-\ theorem evalImplies : termEval (implies t₁ t₂) = implies (termEval t₁) (termEval t₂) := sorry \ -/
+
+/-\ theorem termEvalGo : termEval (go f t) = interpTerm f t := sorry \ -/
+
+/-\ theorem modusPonens' : ∀  (f : Interpretation) (t₁ t₂ : term), \ -/
+/-\   interpTerm f t₁ = top → interpTerm f (implies t₁ t₂) = top → interpTerm f t₂ = top := \ -/
+/-\     by intros h₁ h₂ \ -/
+/-\        simp at h₂ \ -/
+/-\        rewrite [evalImplies] at h₂ \ -/
+/-\        rewrite [termEvalGo] at h₂ \ -/
+
+    /-\ match interpTerm f t₂ with \ -/
+    /-\ | top => by intros \ -/
+    /-\             exact rfl \ -/
+    /-\ | t₂'  => by intros h₁ h₂ \ -/
+    /-\              simp at h₂ \ -/
+
+-- import Cdclt.Term
+-- import Cdclt.Euf
+-- import Cdclt.Array
+-- import Cdclt.BV
+-- import Cdclt.Quant
+-- set_option maxRecDepth 10000
+-- set_option maxHeartbeats 500000
+
+-- open proof
+-- open proof.sort proof.term
+-- open rules eufRules arrayRules bvRules quantRules
+
+
+
+ -- ? acho que nao funciona pq as interpretacoes de t₁ e (implies t₁ t₂) podem ser diferentes
+/-\ theorem modusPonens' : ∀ (t₁ t₂ : term), \ -/
+/-\   propHolds t₁ → propHolds (implies t₁ t₂) → propHolds t₂ \ -/
+
+/-\  -- acho que resolve o problema do de cima \ -/
+/-\ theorem modusPonens' : ∀ (t₁ t₂ : term), \ -/
+/-\   propHolds (and t₁ (implies t₁ t₂)) → propHolds t₂ \ -/
+-- def p := const 1000 boolSort
+-- def q := const 1001 boolSort
+-- def let1 := (implies p q)
+-- def let2 := (implies let1 q)
+-- def let3 := (term.not (implies p let2))
+-- def let4 := (term.not let2)
+
+-- theorem th0 : thHolds let3 -> holds [] :=
+-- fun lean_a0 : thHolds let3 =>
+-- have lean_s0 : thHolds let4 := notImplies2 lean_a0
+-- have lean_s1 : thHolds let1 := notImplies1 lean_s0
+-- have lean_s2 : thHolds (term.or (term.not p) q) := impliesElim lean_s1
+-- let lean_s3 := clOr lean_s2
+-- have lean_s4 : thHolds p := notImplies1 lean_a0
+-- let lean_s5 := clAssume lean_s4
+-- have lean_s6 : holds ([q]) := R1 lean_s3 lean_s5 p
+-- let lean_s7 := thAssume lean_s6
+-- have lean_s8 : thHolds let4 := notImplies2 lean_a0
+-- have lean_s9 : thHolds (term.not q) := notImplies2 lean_s8
+-- show holds [] from contradiction lean_s7 lean_s9
